"Blij met een man van libertijnse praktijken!
- met iemand die zo de vrede van de dierbaren zo heeft geschaad van onze vrienden, en de beste van mannen!
- Nee, mijn Marianne heeft geen hart gelukkig zijn met zo'n man!
- Haar geweten, haar gevoelig geweten, zou dat alles het geweten van haar echtgenoot gevoeld hebben had moeten voelen. "
Marianne zuchtte en herhaalde: "Ik wens geen verandering."
"U overweegt de kwestie," zei Elinor, "precies zoals een goede geest en een gezond verstand moet het overwegen; en ik durf te zeggen dat je waarneemt, als en mezelf, niet alleen hierin, maar in veel andere omstandigheden, reden genoeg om ervan overtuigd te zijn dat je huwelijk je moet hebben betrokken in veel bepaalde problemen en teleurstellingen, waarin je zou hebben slecht gesteund door een affectie, aan zijn zijde, veel minder zeker.
Als je getrouwd was geweest, moest je altijd arm zijn geweest.
Zijn kostbaarheid is zelfs erkend door hemzelf, en zijn hele gedrag verklaart dat zelfverloochening is een woord dat hij nauwelijks begrijpt.
Zijn eisen en jouw onervarenheid samen, op een klein, heel klein inkomen, moet hebben gebracht op benauwdheden die niet MINDER pijnlijk voor u zouden zijn, van hebben volledig onbekend en niet eerder gedacht.
UW gevoel van eer en eerlijkheid zou je hebben geleid, weet ik, wanneer je je bewust bent van je situatie, om de hele economie te proberen die u mogelijk lijkt: en, misschien, zolang je soberheid alleen in je eigen comfort ontspant, je hebt misschien te lijden gehad om het te beoefenen, maar verder - en hoe beetje kan het uiterste van uw enige leiding doen om de ondergang te stoppen welke was begonnen vóór uw huwelijk?
